73歲老翁司法覆核 速龍小隊要展示警員編號

612速龍小隊身上沒有展示警員編號。(資料圖片)

本月12日政府總部附近發生大型示威，警方執法方式惹起爭議，其中執勤的「速龍小隊」沒有展示警員編號，成為眾矢之的。居於粉嶺的73歲老翁聲稱當日到金鐘觀察事態發展，在夏慤花園休息期間遇上速龍小隊，他舉機拍攝時遭對方用威嚇語氣喝止。他感到不滿，欲投訴對方，惟對方制服上沒展示編號，令他無法投訴。他今就警方容許速龍小隊不展示號碼一事，向高等法院提請司法覆核。

申請人「陳伯」陳基裘控告警務處，要求法庭推翻警務處批准特別戰術小隊制服不顯示編號的決定。他入稟前見記者，被問到如何看待官員聲稱制服上沒有位置展示編號之說，他直指說法有問題：「嗰啲呢就係推卸責任嚟嘅，冇真正負起個責任去面對全港市民。」

警員邊喝令邊揮動警棍

陳伯憶述，6月12日得悉示威消息，傍晚到金鐘觀看事態真相，但沒有參與示威。晚上8時許，他正在夏慤花園花槽旁坐下休息，並與陌生市民交談。此時一隊帶備武裝的速龍小隊迎面走來。他當時很驚慌，於是拿出手機拍攝，對方卻以「恐嚇語氣」喝令不准拍攝，「完全冇表露係差人，但係喝住，幾個人喝我㗎」。

陳伯指警員沒有進一步舉動，沒說粗言穢語，亦沒勒令他離開現場，「佢個勢迫使我感到受到威脅，所以咁樣啫，但實質上就冇身體接觸嘅」。他當時繼續拍攝，不久速龍小隊離去。陪同陳伯入稟的街坊指，片中有警員一邊喝令，一邊揮動警棍。

陳伯：我哋投訴都要有個明確嘅目標吖嘛

事後陳伯未有向警方投訴，他解釋：「我想投訴，亦都覺得好煩，因為我都唔知道乜嘢冧把、乜嘢人。」至於監警會處理投訴過程漫長，他唯有循法庭尋求公義。

陳伯認為香港是法治社會，不論警察抑或其他公務人員，均須展示身份以供問責，「你一般嘅職員，咩嘢部門，都掛住個牌吖，你出嚟咁做，有啲做咗啱，當然係歡迎啦，亦都受到表揚，都有個冧把表揚你吖；如果你做得唔啱，對市民不利嘅情況底下，我哋投訴都有個明確嘅目標吖嘛，咁先係公平社會、法治社會吖嘛」。

【案件編號：HCAL1747/19】
記者 勞東來

推

傍晚到金鐘觀看事態真相

依d咪求知精神，你要批評都應該先去睇發生緊咩事。

到底邊個比人洗腦，我信既係我親眼見到既野，你信既係你聽返黎既傳聞。難度我比我自己洗腦？

做得好

阿伯好波

在推！

都唔是police
無法展示沒有的編號

呀伯

陳伯

如果輸左 伯伯要賠幾多錢
呢啲野竟然由伯伯做

無得輸

型呀

你知道嗎？
想表揚警察 都要有number
認同請分享

[稅局總結]deadline持續性

廢老好波

借位
開咗個page, 集中upload文宣出品，需要你幫手follow再share出去!

626唔可以無人!!!

原post:

連登傑老大和解

阿伯真係辛苦
粉嶺仆出嚟金鐘只係為咗用自己雙眼睇清真相
正常應該縮埋喺大西北屌緊廢青同美國佬搞事

唔算廢老

伯伯加油

班狗未必會跟,但做多樣無壞
阿叔好波

人手置頂

[深度分析]民意與民心的分別

洗唔洗眾籌支援一下伯伯

伯伯加油💪🏻呢D先係真香港人，愛香港體制、愛香港嘅人 同D係大陸避共產偷渡落黎香港又要愛國嘅廢老完全無得比

阿伯加油

呢位係老人家
唔係廢老

陳伯好野

respect

老而彌堅

佢唔係廢老

黑警會唔會搞呢位老人家

多謝伯伯

今次真係好多老人家出嚟

道德撚快啲出黎屌警犬恰阿伯啦

連登仔眾籌告黑警la

依位係值得尊重嘅老前輩唔是廢老

廢？邊撚到廢呀？

呢d先係香港老人家
廢老唔好屈鳩人批鬥老人,老人唔係大撚哂

竟然係伯伯出手

最後果段 阿伯思路好清晰 字字鏗鏘

推
賢者

宜家香港真係荒謬到一個點
明明連警訊都教人點識別真警察可以要求出示委任証
呢件事居然要用司法覆核去實行
香港警察真係影衰晒香港

諗起大劉
支持但唔跟車太貼了

push

勇武

法官歸曬邊啦

阿伯識運用自己老呢個優勢，破產冇有怕

你出嚟咁做，有啲做咗啱，當然係歡迎啦，亦都受到表揚，都有個冧把表揚你吖

同啲廢老講想支持差佬開槍都冇辦法表揚有冇得諗

唔單止速龍，仲有便衣，林卓廷有條片D人都冇展示。

一定要撐

廢佬
雖然九成九會reject 因為仲有其他administrative remedy

加油

多謝陳伯

Respect

可以喎

73歲
真心佩服

Push

我地幫手出錢囉 佢都係為香港為我地而做 我唔介意付出少少

伯伯好波

呢d案件要多d
小弟唔介意做毅進星$100

差佬開槍天經地義怕咩投訴 懷疑上頭唔畀佢地展示冧把係咪想攬曬啲功 等我地冇得表揚前線英雄

法庭指由於佢經常濫用法援,所以已經唔比佢再申請法援提出司法覆核啦,佢自己D身家又賣鳩哂,唔好再叫佢攪啦,就嚟飯都無得開啦

長輩圖又要出動

我願意畀

呢呢個唔係癈老
係有腦

多謝伯伯
伯伯加油

伯伯

香港加油！
如果香港多幾個呢啲伯伯就好了

伯伯好嘢

我相信大家都唔介意
諗起郭卓堅伯伯

伯伯請受我一拜
黑警死全家啦
呀伯都想打

希望阿伯過到年尾。。。真係替佢擔心

我想表揚喎

請受我一拜

支持伯伯

唔反廢老了

杰老

呢啲叫長輩

伯伯都打
垃圾黑警

明事理

屌 sor 飛犬隊個名好cute

其實有法援

做到野

阿伯

點解次次司法覆核都係啲呀伯行動多過後生仔

lm

大和解阿伯好波

正評是給啊伯伯伯都願意企出來，626大家唔好再縮

伯伯好野

伯伯好波！！！

每人夾十蚊，200萬+1 x $10都有2000萬，夠唔夠？

200萬人 一人做實事

👍🏻

多謝伯伯。
但好大機會法庭都係交返比行政機關處理。因為出視委任證只係警察通例既指引，唔出示係冇犯法....

廢老ho ball

警務處:無法証實有關人仕是警員,投訴不成立

呀伯好波

伯伯好波
伯伯長命百歲 無病無痛

好慚愧

佢呢種唔叫廢老

應該叫佢益老

亞伯好波
唔係廢老不特止，仲伸張正義

勁老

真係唔好亂話人廢老

阿伯只係好簡單咁按常理生活
我諗佢都估唔到要搞到咁複

好！

呢d先係做野

無知一問

咁SDU要唔要展示埋警員編號

其實我地係咪應該都要有呢d action呢？成日等到d伯伯出黎做唔係辦法

好波

支持
但成功又點，佢照無no.你咬佢咩
國際法庭見

如果香港啲廢老有陳伯一成智商，我地其他市民會輕鬆好多

其實去到現場 應唔應該拍片？
拍又驚影到人 唔拍到時要告人或者幫義士搵證據又難

祝呀伯長命百歲身體健康

王騎>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 鳩硬冇親戚

迷花>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>迷朗

如果一個人一直有求知同觀察精神
無論去到幾多歲都係講野有文有路
呀伯仲要講得好有理據
「做得啱想讚都要有no」
有胸襟！唔係一面到反！值得我哋學習！

所有受害人被捕人士應該嚟個集體訴訟

香港人，加油！

老當益壯

記得有聽巴打講其實法援嘅律師有機會偏幫政府？
因為佢地under政府定唔知同政府有咩關係？
求證實

利申 完全唔識法律

薑還是老的辣

班警察真心以為自己大哂
點解咁重要既職業會係由班爛仔做

由伯伯做更加突顯到呢個係全民運動

咁多學生，一人一個JR case ，法庭都唔知點算！

香港需要多啲呢種阿伯
阿伯你要長命百歲

如果最後判係要編號，係咪所有所有義士都冇罪

你聽邊個講?
首先法援署有個list係畀律師自願申請
申請法援的人有權揀律師 如果揀得唔合適 (例如打刑事 但係揀果個律師打開民事法援署會畀建議你)

如果律師同案件有利益衝突係要申報

如果真係有顧慮 想穩陣d我覺得可以問民陣律師團隊睇下邊d申請咗接法援case

利申:讀過law 不過唔係major

屌你老母呢啲真係要讚
做左好多人都唔會做嘅野
自己親身去求證
自己去司法覆核

阿伯好野
狗點可以唔帶返狗牌架
咬死人好難搵返架嘛

73歲阿伯都識玩
點解我地唔試下

點樣可以效法阿伯幫手搞鳩冇號碼警犬

撐

阿伯福壽康寧,下世唔洗做香港人

第一次覺得監工咁有用

你老母 輸左全港籌旗找數

推你老母 輸左香港人唔幫拖籌旗正仆街 下世做港狗

我一個月搵得一雞多d
屌你班撚樣無性 我留名5000籌旗先

連登仔就係識講就英勇 呢d70幾歲都幫拖 比唔上義士？ 我眼中佢同義士根本一樣